<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MedellinJS</title>
    <link>http://medellinjs.org</link>
    <description>JavaScript User Group</description>
    <atom:link href="http://medellinjs.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
        
        <item>
        <title>Yeoman - Flujos de trabajo modernos</title>
        <description><![CDATA[<p><a href="http://yeoman.io/">Yeoman</a> es un conjunto de herramientas construidas sobre Node.js cuyo fin es el de implementar buenas prácticas de desarrollo y simplificar las tareas repetitivas que están involucradas en la realización de cualquier proyecto.
<!-- more --></p>
<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/212845/charla_yeoman/yeomanClone.png" alt="Yeoman" title="Yeoman"></p>
<p>Los tres componentes básicos de <a href="http://yeoman.io/">Yeoman</a> son:</p>
<ul>
<li>Generación de esqueletos más conocida como <em>scalfolding</em>  que se logra por medio de los paquetes generadores llamados <em>generators</em>, estos son paquetes que contienen la estructura básica de un proyecto, sus dependencias y tareas más comunes, esto me brinda un punto inicial de mi proyecto con toda la configuración requerida y listo para el iniciar el desarrollo.</li>
<li>Administración de dependencias por medio de <a href="http://bower.io/">Bower</a>, el sistema de paquetes de JavaScript que me permite instalar, desinstalar y actualizar las dependencias de mi proyecto.</li>
<li>Automatización de tareas por medio de <a href="http://gruntjs.com/">Grunt</a> o <a href="http://gulpjs.com/">Gulp</a>, dependiendo del que haya incluido mi generador, tareas como: compilar el proyecto, empaquetarlo, comprimirlo, probarlo... pueden ser automatizadas con alguna de estas dos herramientas</li>
</ul>
<h3>Instalando Yeoman</h3>
<p>Para instalar <a href="http://yeoman.io/">Yeoman</a> debo tener instalado NodeJS y NPM, y basta con ejecutar</p>
<p><code>sudo npm install -g yo</code></p>
<p>Luego de ejecutar la instalación, tendremos el comando <strong><em>yo</em></strong> disponible, este comando al ser ejecutado nos presenta un menú con las tareas que puede ejecutar <a href="http://yeoman.io/">Yeoman</a>, tambien puedo ejecutar el comando pasando argumentos y ejecutar una tarea concreta. </p>
<p>Inicialmente <a href="http://yeoman.io/">Yeoman</a> no incluye ningún generador, por lo que es necesario instalar los que necesitemos para nuestros proyectos. uno de los más usados es el generador de webapp, para instalarlo podemos seguir el asistente de instalación que presenta el comando <strong><em>yo</em></strong> o podemos recurrir a NPM, todos los generadores de <a href="http://yeoman.io/">Yeoman</a> son paquetes de NPM que tienen el prefijo <strong>generator-</strong>, en este caso la instalación sería así:</p>
<p><code>sudo npm install -g generator-webapp</code></p>
<p>Los generadores oficiales de <a href="http://yeoman.io/">Yeoman</a> se pueden observar <a href="http://yeoman.io/official-generators.html">aquí</a>, la comunidad ha hecho su parte y más opciones <a href="http://yeoman.io/community-generators.html">están disponibles</a></p>
<h3>Creando un nuevo proyecto con Yeoman</h3>
<p>Posterior a la instalación del generador, puedo crear el esqueleto de mi proyecto, basta con crear un directorio, ubicarme en el y correr el comando <strong><em>yo</em></strong>, en el menú interactivo ya tendré la opción de usar el generador en este caso el de <strong>webapp</strong>, también puedo usar el comando con el argumento de esta manera:</p>
<p><code>yo webapp</code></p>
<p>El generador suele incluir un proceso interactivo que me permite modificar opciones del esqueleto a ser creado, debo responder a sus preguntas hasta que inicie el proceso personalizado de acuerdo a mis preferencias.</p>
<p>Cuando la ejecución termine, tendré toda la estructura inicial de mi proyecto creada: </p>
<ul>
<li>En el directorio <strong>app</strong> almacenaré todo el código de mi aplicativo</li>
<li>Las dependencias instaladas en <em>_app/bower_components</em>  </li>
<li>Las tareas incluidas listas para ser ejecutadas dentro del archivo <strong>Gruntfile.js</strong>.</li>
</ul>
<p>Una de las tareas más apreciadas incluidas en la mayoría de los generadores, es la del servidor embebido que me permite visualizar el proyecto mientras lo desarrollo, por lo general la orden es:</p>
<p><code>grunt serve</code></p>
<p>Como se puede observar, ya estoy listo para comenzar el desarrollo de mi proyecto y he ahorrado una considerable cantidad de tiempo en configuración y creación del proyecto inicial.</p>
<p>Si deseas ampliar más la información, te recomiendo la presentación usada en la charla <a href="http://slid.es/edsadr/yeoman">http://slid.es/edsadr/yeoman</a> .</p>
]]></description>
        <pubDate>Marzo 10, 2014</pubDate>
        <link>http://medellinjs.org/posts/yeoman</link>
        <guid isPermaLink="true">http://medellinjs.org/posts/yeoman</guid>
      </item>
    
        
        <item>
        <title>Primer NodeSchool Medellín</title>
        <description><![CDATA[<p>El pasado 22 de Febrero se realizó el <a href="http://www.meetup.com/MedellinJS/events/167090612/">Primer NodeSchool en Medellín</a>,
25 personas asistieron desde las 10 de la mañana a <a href="http://en.atomhouse.co/">AtomHouse Medellín</a> un espacio
de Co-Working que abre sus puertas en la ciudad y que de ahora en adelante será un
lugar mas de encuentro para la comunidad MedellínJS.</p>
<p><!-- more --></p>
<hr />

<p><img src="http://nodeschool.io/images/nodeschool.png" alt="NodeSchool"></p>
<p><a href="http://nodeschool.io">NodeSchool</a> es una iniciativa para aprender Node.js y JavaScript
resolviendo problemas reales de programación, cada uno de los talleres está compuesto 
por diferentes niveles que van enseñando los fundamentos de esa tecnología.</p>
<p>El primer taller que trabajamos fue <code>learnyounode</code> en donde se enseñan los conceptos
básicos de Node.js, si quieres experimentar con este taller lo puedes instalar a través de npm
asi:</p>
<pre><code class="language-lang-sh">$ npm install learnyounode -g</code></pre>
<p>luego de ejecutar el comando <code>learnyounode</code> deberán realizar cada uno de los retos
propuestos:</p>
<p><img src="http://medellinjs.org/img/learnyounode.png" alt="Learn You Node"></p>
<p>Si tienen alguna duda resolviendo los talleres pueden utilizar la sección de comentarios
o asistir al siguiente taller que se realizará a finales de este mes, estén muy pendientes!</p>
]]></description>
        <pubDate>Marzo 6, 2014</pubDate>
        <link>http://medellinjs.org/posts/primer-nodeschool</link>
        <guid isPermaLink="true">http://medellinjs.org/posts/primer-nodeschool</guid>
      </item>
    
        
        <item>
        <title>Hola Medellín!</title>
        <description><![CDATA[<p>El 7 de Noviembre del 2012 empezó MedellínJS, Desde nuestra <a href="http://www.meetup.com/MedellinJS/events/86130022/">primer reunión</a> 
venimos trabajando en el fortalecimiento del ecosistema tecnológico de la ciudad.</p>
<p>Hoy nuestro grupo cuenta con más de 750 miembros registrados y una asistencia promedio 
mensual de 80 personas, razón que nos lleva a seguir trabajando fuertemente en esta comunidad.</p>
<p><!-- more -->
Muchas gracias Medellín por su acogida y por sus ganas de aprender y emprender, 
nosotros desde MedellínJS esperamos que este nuevo año sea muy productivo para 
toda la comunidad. Es por eso que hemos creado este espacio virtual donde publicaremos 
la memoría de nuestras reuniones y artículos de interés relacionados con JavaScript.</p>
<p>Quedan todos invitados a crear contenido y compartirlo con toda la comunidad Hispanohablante,
extendemos esta invitación a todos los speakers que hemos tenido en las reuniones para
que en este espacio publiquen el material expuesto en eventos anteriores, a continuación
una guía de como contribuir a este blog.</p>
<h2>¿Cómo escribir un artículo?</h2>
<ol>
<li>Fork <a href="https://github.com/colombiajs/medellinjs"><a href="https://github.com/colombiajs/medellinjs">https://github.com/colombiajs/medellinjs</a></a></li>
<li>Crea un archivo utilizando <a href="http://github.github.com/github-flavored-markdown/">Github Flavored Markdown</a> en <code>_harp/posts/</code></li>
<li>Ingresa la información meta al archivo <code>_harp/posts/_data.json</code>, Inserta tu artículo al inicio de la lista.</li>
<li>Crea un <code>pull request</code> y nosotros haremos el resto</li>
</ol>
<p>Los invitamos a utilizar este espacio para compartir sus experiencias en JavaScript, 
¡hasta una próxima oportunidad!</p>
]]></description>
        <pubDate>Marzo 5, 2014</pubDate>
        <link>http://medellinjs.org/posts/hola-medellin</link>
        <guid isPermaLink="true">http://medellinjs.org/posts/hola-medellin</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
