<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MedellinJS</title>
    <link>http://medellinjs.org</link>
    <description>JavaScript User Group</description>
    <atom:link href="http://medellinjs.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
        
        <item>
        <title>Primer NodeSchool Medellín</title>
        <description><![CDATA[<p>El pasado 22 de Febrero se realizó el <a href="http://www.meetup.com/MedellinJS/events/167090612/">Primer NodeSchool en Medellín</a>,
25 personas asistieron desde las 10 de la mañana a <a href="http://en.atomhouse.co/">AtomHouse Medellín</a> un espacio
de Co-Working que abre sus puertas en la ciudad y que de ahora en adelante será un
lugar mas de encuentro para la comunidad MedellínJS.</p>
<p><!-- more --></p>
<hr />

<p><img src="http://nodeschool.io/images/nodeschool.png" alt="NodeSchool"></p>
<p><a href="http://nodeschool.io">NodeSchool</a> es una iniciativa para aprender Node.js y JavaScript
resolviendo problemas reales de programación, cada uno de los talleres está compuesto 
por diferentes niveles que van enseñando los fundamentos de esa tecnología.</p>
<p>El primer taller que trabajamos fue <code>learnyounode</code> en donde se enseñan los conceptos
básicos de Node.js, si quieres experimentar con este taller lo puedes instalar a través de npm
asi:</p>
<pre><code class="language-lang-sh">$ npm install learnyounode -g</code></pre>
<p>luego de ejecutar el comando <code>learnyounode</code> deberán realizar cada uno de los retos
propuestos:</p>
<p><img src="http://medellinjs.org/img/learnyounode.png" alt="Learn You Node"></p>
<p>Si tienen alguna duda resolviendo los talleres pueden utilizar la sección de comentarios
o asistir al siguiente taller que se realizará a finales de este mes, estén muy pendientes!</p>
]]></description>
        <pubDate>Marzo 6, 2014</pubDate>
        <link>http://medellinjs.org/posts/primer-nodeschool</link>
        <guid isPermaLink="true">http://medellinjs.org/posts/primer-nodeschool</guid>
      </item>
    
        
        <item>
        <title>Hola Medellín!</title>
        <description><![CDATA[<p>El 7 de Noviembre del 2012 empezó MedellínJS, Desde nuestra <a href="http://www.meetup.com/MedellinJS/events/86130022/">primer reunión</a> 
venimos trabajando en el fortalecimiento del ecosistema tecnológico de la ciudad.</p>
<p>Hoy nuestro grupo cuenta con más de 750 miembros registrados y una asistencia promedio 
mensual de 80 personas, razón que nos lleva a seguir trabajando fuertemente en esta comunidad.</p>
<p><!-- more -->
Muchas gracias Medellín por su acogida y por sus ganas de aprender y emprender, 
nosotros desde MedellínJS esperamos que este nuevo año sea muy productivo para 
toda la comunidad. Es por eso que hemos creado este espacio virtual donde publicaremos 
la memoría de nuestras reuniones y artículos de interés relacionados con JavaScript.</p>
<p>Quedan todos invitados a crear contenido y compartirlo con toda la comunidad Hispanohablante,
extendemos esta invitación a todos los speakers que hemos tenido en las reuniones para
que en este espacio publiquen el material expuesto en eventos anteriores, a continuación
una guía de como contribuir a este blog.</p>
<h2>¿Cómo escribir un artículo?</h2>
<ol>
<li>Fork <a href="https://github.com/colombiajs/medellinjs"><a href="https://github.com/colombiajs/medellinjs">https://github.com/colombiajs/medellinjs</a></a></li>
<li>Crea un archivo utilizando <a href="http://github.github.com/github-flavored-markdown/">Github Flavored Markdown</a> en <code>_harp/posts/</code></li>
<li>Ingresa la información meta al archivo <code>_harp/posts/_data.json</code>, Inserta tu artículo al inicio de la lista.</li>
<li>Crea un <code>pull request</code> y nosotros haremos el resto</li>
</ol>
<p>Los invitamos a utilizar este espacio para compartir sus experiencias en JavaScript, 
¡hasta una próxima oportunidad!</p>
]]></description>
        <pubDate>Marzo 5, 2014</pubDate>
        <link>http://medellinjs.org/posts/hola-medellin</link>
        <guid isPermaLink="true">http://medellinjs.org/posts/hola-medellin</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
